{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Combien de joueurs sont sur le terrain pour chaque équipe en football américain ?",
            "TrueAnswer": "11",
            "FalseAnswer": [
              "9",
              "13",
              "15"
            ],
            "Explanation": "Il y a 11 joueurs sur le terrain à tout moment pour chaque équipe en football américain. Cela inclut les joueurs de l'attaque, de la défense et des équipes spéciales."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre maximum de joueurs autorisés sur une liste d'équipe de football américain ?",
            "TrueAnswer": "53",
            "FalseAnswer": [
              "48",
              "60",
              "45"
            ],
            "Explanation": "Le nombre maximum de joueurs autorisés sur la liste d'une équipe de la NFL est de 53 joueurs, plus 16 joueurs supplémentaires dans l'équipe d'entraînement."
          },
          {
            "Question": "Qui détient le record du plus grand nombre de passes de touché en carrière dans l'histoire de la NFL ?",
            "TrueAnswer": "Tom Brady",
            "FalseAnswer": [
              "Peyton Manning",
              "Drew Brees",
              "Brett Favre"
            ],
            "Explanation": "En 2021, Tom Brady détient le record du plus grand nombre de passes de touché en carrière dans l'histoire de la NFL, avec plus de 600 passes de touché dans sa carrière."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la longueur d'un terrain de football américain en verges ?",
            "TrueAnswer": "100",
            "FalseAnswer": [
              "90",
              "110",
              "120"
            ],
            "Explanation": "Un terrain de football américain mesure 100 verges de long, de zone d'en-but à zone d'en-but, avec une zone d'en-but supplémentaire de 10 verges à chaque extrémité."
          },
          {
            "Question": "Combien de points vaut un field goal en football américain ?",
            "TrueAnswer": "3",
            "FalseAnswer": [
              "2",
              "4",
              "5"
            ],
            "Explanation": "Un field goal réussi en football américain vaut 3 points, généralement tenté à partir de différentes distances sur le terrain."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la distance de passe autorisée en avant au football américain ?",
            "TrueAnswer": "Illimité",
            "FalseAnswer": [
              "5 yards",
              "15 yards",
              "25 yards"
            ],
            "Explanation": "Au football américain, tout joueur est autorisé à effectuer une passe en avant depuis n'importe quel endroit derrière la ligne de scrimmage, sans limite de distance."
          },
          {
            "Question": "Quelle équipe a remporté le plus de championnats du Super Bowl jusqu'en 2021 ?",
            "TrueAnswer": "Pittsburgh Steelers",
            "FalseAnswer": [
              "New England Patriots",
              "San Francisco 49ers",
              "Dallas Cowboys"
            ],
            "Explanation": "Les Pittsburgh Steelers détiennent le record du plus de championnats du Super Bowl avec 6 titres, remportés dans les années 1970 et 2000."
          },
          {
            "Question": "Combien de quarts-temps comporte un match de football américain standard ?",
            "TrueAnswer": "4",
            "FalseAnswer": [
              "3",
              "5",
              "6"
            ],
            "Explanation": "Un match de football américain standard se compose de 4 quarts-temps, chacun d'une durée de 15 minutes, avec une pause à la mi-temps entre le deuxième et le troisième quart-temps."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre maximum de points qu'une équipe peut marquer avec un seul touchdown au football américain ?",
            "TrueAnswer": "7",
            "FalseAnswer": [
              "6",
              "8",
              "9"
            ],
            "Explanation": "Un touchdown au football américain vaut 6 points, mais une équipe peut marquer 1 point supplémentaire avec un coup de pied supplémentaire réussi."
          },
          {
            "Question": "Quel joueur détient le record du plus long field goal dans l'histoire de la NFL ?",
            "TrueAnswer": "Matt Prater",
            "FalseAnswer": [
              "Tom Dempsey",
              "Justin Tucker",
              "Adam Vinatieri"
            ],
            "Explanation": "En 2021, Matt Prater détient le record du plus long field goal dans l'histoire de la NFL, un coup de pied de 64 yards réussi en 2013."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre maximum de contestations qu'un entraîneur peut faire dans un match de la NFL ?",
            "TrueAnswer": "3",
            "FalseAnswer": [
              "2",
              "4",
              "5"
            ],
            "Explanation": "Dans la NFL, chaque entraîneur est autorisé à un maximum de 3 contestations par match pour contester des décisions spécifiques prises sur le terrain par les arbitres."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle le trophée décerné aux vainqueurs du Super Bowl ?",
            "TrueAnswer": "Vince Lombardi Trophy",
            "FalseAnswer": [
              "George Halas Trophy",
              "AFC Championship Trophy",
              "Bart Starr Trophy"
            ],
            "Explanation": "Le Trophée Vince Lombardi est nommé d'après l'entraîneur légendaire et est décerné aux vainqueurs du Super Bowl, le match de championnat de la NFL."
          },
          {
            "Question": "Quelle équipe a remporté le premier Super Bowl en 1967 ?",
            "TrueAnswer": "Green Bay Packers",
            "FalseAnswer": [
              "Kansas City Chiefs",
              "Pittsburgh Steelers",
              "New York Jets"
            ],
            "Explanation": "Les Green Bay Packers ont remporté le tout premier Super Bowl en 1967, en battant les Kansas City Chiefs dans ce qui était alors connu comme le AFL-NFL World Championship Game."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la durée du chronomètre de jeu dans la NFL pour chaque action offensive ?",
            "TrueAnswer": "40 secondes",
            "FalseAnswer": [
              "35 secondes",
              "45 secondes",
              "50 secondes"
            ],
            "Explanation": "Le chronomètre de jeu dans la NFL est fixé à 40 secondes pour chaque action offensive, avec des exceptions pour certaines situations de jeu et des pénalités."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre maximum de tentatives consécutives qu'une équipe peut avoir au football américain ?",
            "TrueAnswer": "4",
            "FalseAnswer": [
              "3",
              "5",
              "6"
            ],
            "Explanation": "Une équipe de football américain a un maximum de 4 tentatives consécutives pour avancer le ballon d'au moins 10 yards vers la zone d'en-but adverse."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle l'événement où les équipes de la NFL sélectionnent de nouveaux joueurs universitaires pour rejoindre leurs équipes ?",
            "TrueAnswer": "NFL Draft",
            "FalseAnswer": [
              "NFL Combine",
              "NFL Showcase",
              "NFL Tryouts"
            ],
            "Explanation": "Le NFL Draft est un événement annuel où les équipes sélectionnent des joueurs universitaires éligibles pour rejoindre leurs équipes, et est un élément clé de la construction de l'effectif."
          },
          {
            "Question": "Quelles sont les dimensions d'un terrain de football réglementaire de la NFL en pieds ?",
            "TrueAnswer": "360 x 160",
            "FalseAnswer": [
              "300 x 150",
              "400 x 170",
              "330 x 170"
            ],
            "Explanation": "Un terrain de football réglementaire de la NFL mesure 360 pieds de long et 160 pieds de large, englobant la surface de jeu et les lignes de côté."
          },
          {
            "Question": "Quelle équipe est connue pour leur passe 'Hail Mary' dans un match éliminatoire de 1975 ?",
            "TrueAnswer": "Dallas Cowboys",
            "FalseAnswer": [
              "Green Bay Packers",
              "New England Patriots",
              "Kansas City Chiefs"
            ],
            "Explanation": "Les Dallas Cowboys sont célèbres pour la passe 'Hail Mary', exécutée par Roger Staubach à Drew Pearson lors d'un match éliminatoire de 1975 contre les Minnesota Vikings."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre maximum de contestations qu'un entraîneur peut remporter dans un match de la NFL ?",
            "TrueAnswer": "2",
            "FalseAnswer": [
              "1",
              "3",
              "4"
            ],
            "Explanation": "Dans la NFL, chaque entraîneur est autorisé à un maximum de 2 contestations réussies par match. Une contestation ratée entraîne la perte d'un temps mort."
          },
          {
            "Question": "Combien d'équipes y a-t-il dans la NFL jusqu'en 2021 ?",
            "TrueAnswer": "32",
            "FalseAnswer": [
              "28",
              "30",
              "36"
            ],
            "Explanation": "Jusqu'en 2021, la NFL se compose de 32 équipes, réparties également entre la Conférence nationale de football (NFC) et la Conférence américaine de football (AFC)."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}